讓中國人害怕的《隧道》（上） - 高慧然

讓中國人害怕的《隧道》（上） - 高慧然

名采論壇

(互聯網)

2016年8月上映的電影《隧道》在韓國大熱，連連打破票房紀錄，不過有趣的是，這部電影卻讓中國人有太多聯想，故此不能在中國上映。

故事很簡單：河正宇飾演的男主角是一間汽車公司的推銷員，一個尋常的日子，放工後，他買了送給女兒的生日蛋糕，一邊輕鬆地與老婆閒聊，一邊駕車回家。行經一條新通車一個月的隧道，整個山體突然壓向隧道，隧道坍塌，河正宇的車被壓漽，他被埋在瓦礫和石塊間。

整個故事便圍繞着搜救行動展開，本來以為只是普通災難片，又或是湯漢斯孤島求生式的硬漢故事。誰知越看越精彩，恍如社會紀實，讓人緊張地追看下去。不得不承認，韓國電影相當出色，與韓國劇集是雲泥之別。

電影借一場人為災難，對社會、人性、媒體、制度展開毫不留情的批判。

災難發生後，政府對全國一百二十多條隧道進行檢驗，發現有七十多條跟出事隧道一樣屬豆腐渣工程，河正宇的不幸可以發生在任何人身上。大眾感同身受，對被困的河正宇及其家人充滿同情。官員及時出來抽水，除了要求救援隊「像救自己的家人那樣去救人」之外，見到受災者的家人，爭相與之合影。見不到官員有出來承擔責任的勇氣，只見到他們借人為災難而爭取政治利益的急切。